【烏航空難】疑遭俄製地對空導彈擊中 伊朗堅稱技術問題

（北美通訊）烏克蘭航空一架波音737客機周三（8日）墜毀於伊朗德黑蘭機場，伊朗調查人員堅稱是技術問題，拒絕外國專家和波音公司前往調查。兩間美國媒體引述美國政府情報人員指，是伊朗失誤擊落烏航客機。不少墜毀前的跡象與墜毀後的照片也顯示，烏航客機疑似遭到攻擊。

記者：林宜萱

伊朗周三對美軍駐伊拉克基地報復性發射飛彈，不久後，烏航752號班機於德黑蘭機場起飛數分鐘後就失事墜毀，機上176人全數罹難，當中包括63名加拿大人。《新聞周刊》（Newsweek）獲得美國國防部、伊拉克情報部門消息指，指烏航752是被俄製Tor-M1地對空導彈系統擊中。Tor-M1地對空系統在北約（NATO）代號為「SA-15B臂鎧（Gauntlet）」，屬中低空近程防空系統，用於擊落飛機或攔截飛彈。
哥倫比亞廣播公司（CBS）也引用美方情報機構消息指，有衛星探測到兩次飛彈發射的光點，情報人員也發現雷達被打開的信號。美國總統特朗普周四被問事件時，語帶保留表示「我有我的猜測」、「它在危險地區飛行，有人可能犯了錯誤」。

烏航752客機為波音737-800機型，有影片拍到飛機墜毀前在空中已起火；飛航風險監測組織OPS則指，墜機機體照片在燃料庫和機翼，明顯有洞痕。伊朗調查人員稱是飛機企圖回程時因技術問題導致墜機，拒絕將飛行黑盒交給波音公司、或波音所屬的美國。

除波音公司與美國，烏克蘭亦有權要求伊朗交出黑盒，但目前尚不確定烏克蘭將如何處理。烏克蘭駐德黑蘭使館最初聲明指，飛機引擎故障導致墜機，但後來已撤下聲明，呼籲各界勿揣測失事原因。

我一直以為係有飛行黑盒睇返係有技術故障
點知係伊朗收埋咗
伊朗等收皮

2個可能性
1.高層落order 射想尾彩
2.高層冇落order,下面有人明知故射

冇美國人死，應該呀洗收皮

睇杜魯多點企了

之砲瞄住個飛機場啲飛機黎射，睇吓邊個唔好彩

條垃圾撚做到野咩
被中共扣留嗰兩個加國人仲在生, 垃圾trudeau都唔做野
更何況而家空難嗰班加國人死撚曬

未死既人都唔理, 死左既更加唔會理

屌你老母呀垃圾trudeau

利申 加撚

導彈發生技術問題

呢條友真係靠賣靚仔上位，同當年馬英九一樣

似2

3. 有人鳩射

死加拿大人 加拿大個總理又咩做呀 指意美國？

4:技術問題

呢球波有2個可能性
一係入
一係唔入

我公司啲鬼佬同事個個都對佢好有怨氣
利申加撚

問題係經過四年任期
加撚應該認清條友真面目
我身邊亦聽到好多聲音屌佢
結果呢? 選舉又係條垃圾贏

根本太多加豬未醒
投票嗰真仲好天真咁諗投邊個議員啱心水, 邊個對自己區有建樹咁

好啦個個唔覺意投曬垃圾自由黨, 之後先後知後覺, 發現原來自由黨贏垃圾trudeau就連任, 然後班人先嘈話個系統不公平

天真既加豬連選舉系統都未搞清楚就學人投票

屌講起都嬲

而家仲有民航機飛伊朗上空架咩唔係不嬲都唔經？

喺伊朗起飛, 點樣可以唔經伊朗上空?

唔通伊朗機場有隨意門？

痴線 根本睇撚錯野射左

不如問點解咁多支那大人喺上面

導彈技術問題

左膠：trump唔炸人伊朗咪唔會還擊 咪唔會炸到飛機
一日最衰都係trump

華為條臭雞仲未撚死

導彈既技術問題